美軍靠偷來的內褲確定巴格達迪身份 / 海葬巴格達迪與處理拉登遺體手法類似

「伊斯蘭國」（IS）領袖巴格達迪上周六在美軍突擊期間，引爆炸彈背心自殺身亡。美國總統特朗普表示，美軍在巴格達迪死亡後15分鐘，就以DNA測試確認死者就是巴格達迪。美軍之所以能在短時間內確認巴格達迪身份，全靠一名敍利亞庫爾德族臥底偷來的一條巴格達迪內褲。

「敍利亞民主力量」（SDF）高級顧問波拉特‧詹（Polat Can）周一披露追緝巴格達迪細節，指自5月15日起他們已與美國中央情報局合作追蹤巴格達迪。雖然巴格達迪經常轉換藏身處，但臥底仍然能夠潛入他藏匿的處所。

巴格達迪在美軍追捕下自殺，炸得支離破碎。美軍靠SDF臥底偷來的巴格達迪內褲，收集巴格達迪的DNA樣本用作對比，從而100%確定死者是巴格達迪。
波拉特‧詹表示，突擊行動之所以成功，SDF的情報工作居功至偉，惟10月9日土耳其向敍利亞北部庫爾德族發動攻勢，阻延了行動。

另外，美國特朗普周日宣佈巴格達迪死訊時，提到一隻美軍軍犬參與突擊行動，將巴格達迪趕入窮途，勇戰受傷。特朗普和美軍都沒披露軍犬身份，但特朗普在Twitter發佈該犬的照片，讚牠做得好。

法新社／美國全國廣播公司

「伊斯蘭國」（IS）領袖巴格達迪（Abu Bakr al-Baghdadi）上周六在美軍突襲中自盡身亡。美國國防部消息人士周一指，美軍已將巴格達迪的遺體海葬。

消息人士沒有披露海葬時間和地點。兩名官員向路透社表示，相信巴格達迪遺體從飛機投入海中，並按伊斯蘭習俗進行宗教儀式。
參謀長聯席會議主席米萊（Mark Milley）表示，巴格達迪的遺體已經得到「恰當處理」。他表示現階段不會公開有關巴格達迪死亡的圖片和片段。

巴格達迪遺體的處理手法，與美軍處理恐怖大亨拉登遺體手法相似。八年前美軍在巴基斯坦殺死恐怖大亨拉登後不出12小時，出動航空母艦「卡爾文森號」（USS Carl Vinson），由軍人讀出由操阿拉伯語的人繙譯的回教禱文後，將已潔淨、用白布包裹的拉登屍體，投入北阿拉伯海。
不過，有傳巴格達迪引爆炸彈背心自盡，被炸得支離破碎，故其海葬過程未必跟拉登的完全一樣。
路透社／法新社

我們早前在Telegram成立了手足匿名搵工平台，助手足自行尋找明白其情況的本地良心僱主，幫助他們在漫長保釋（可能講緊一、兩年時間的排期）或長期夢境中，有工開有野做有糧出，同時又可以滿足保釋條件。